{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031499",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 구 충북산업장려관"
    },
    "text": "清州区忠北産業奨励館 (청주 구 충북산업장려관)\\n\n忠清北道清州市上党区上党路82(文化洞)\\n\n2007年9月21日、この建物は国家登録に指定されました。この建物は清州市上党区文化洞に位置しており、鉄筋コンクリートで作られています。また、この建物は忠清北道庁に付属しています。 この建物は、日本の植民地時代であった1936年に建てられ、忠清北道庁よりも6ヶ月も早く竣工しました。そのため、忠清北道で現存している最も古い建築物です。特徴的なのは、建物が角道に位置していて、直角に道路に面している壁面を丸く作り、主出入口を作ったことです。外観を見ると、2階の階段室側にある丸い窓が目立ちます。 建物の面積は217㎡で、総面積は434㎡です。1957年2月14日には、忠清北道商工奨励館として開館し、道内の商工人の広報や展示に利用されてきました。一時期は、米国対外援助機関（USOM）の事務室や米国公報官として使用され、また道庁の民願室としても使われました。現在は、1階が食堂、2階が忠清北道地方警察庁と忠清北道庁の事務室として利用されています。 この建物は、忠清北道庁の象徴的な建物であり、忠清北道が所有・管理しています。近代初期のモダニズム建築様式を見せており、読書に馴染みやすい建物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ国家登録に指定されましたか？",
            "answer": "この建物は2007年9月21日に国家登録に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのように作られましたか？",
            "answer": "この建物は鉄筋コンクリートで作られました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この建物は1936年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどこに位置していますか？",
            "answer": "この建物は忠清北道清州市上党区文化洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために利用されていましたか？",
            "answer": "この建物は忠清北道庁に付属しており、忠清北道商工奨励館や米国対外援助機関（USOM）の事務室などに利用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "この建物の特徴は、角道に位置していて壁面を丸く作り、丸い窓があることです。"
        },
        {
            "question": "この建物の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この建物の面積は217㎡で、総面積は434㎡です。"
        },
        {
            "question": "現在この建物はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在は1階が食堂、2階が忠清北道地方警察庁と忠清北道庁の事務室として利用されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような建築様式ですか？",
            "answer": "この建物は近代初期のモダニズム建築様式を示しています。"
        },
        {
            "question": "この建物は忠清北道の象徴的な建物ですか？",
            "answer": "はい、この建物は忠清北道庁の象徴的な建物であり、忠清北道が所有・管理しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 373
    }
}